今年買樓用呼吸Plan個啲人，好快會停止呼吸

CCL破埋今個月頂
就會轉勢
立帖為證

應該仲有年幾兩年玩

供得七七八八果d唔洗驚

呼吸plan 果d

仲要第三年跟P

小心比打手咬

呼吸plan今年唔仆街，我下年不舉

咪燈啦

驚咩，最多跌10%

唔好咁咒自己啦。

居屋有房協房委可以唔驚
私樓九成按自求多福

無跟呼吸
但同銀行做mip 80%
都有啲驚

地產商收樓再賣過 真係無撚得輸

去其他樓post睇
借4球 2.15% 月供1萬5
就算加息加到3.15% 都係供多2千蚊

應該再供多少少
同埋都係多咗10幾個%
仲有三年期過咗之後呢..個息就double lu

呼吸plan 好似係 3定5年後 P+1%.?

呼吸plan好多都3年後用P/P+0.5-1%

好似有啲係第三年轉P

假設600萬樓
頭一兩年 P - 2.85 = 2.15 (P=5)
第三年轉 P = 5
已經要供double

一陣加一厘息就要每月供多皮幾
真係會停止呼吸

睇月入既啫

我同女朋友加埋月入七萬左右
月供一萬一
就算供多一倍都頂得順

但我同事
父幹拎晒老豆老母退休金250萬比首期
佢同老婆加埋先搵三萬幾蚊
但月供萬三⋯

嘩...比著我做唔出要拎曬老豆老母退休金黎上車...樓本夾硬黎...

自己係獨仔ok啦
到最後都係歸佢

驚西
劏房波點會比個市跌

咁個個臨老都想享受
夫婦加埋先3萬幾, 即係2位事業都未上到位, 不自量力

最癡線係
佢老豆老母果時唔肯比錢佢
佢就笑鳩另一個同事問屋企人拎左一百萬買樓
又寸人靠父幹話自己做唔出拎屋企人錢

到佢自己屋企人肯比錢佢
就串鳩另一個同事間屋細話咩得二百零尺點夠住

仲叫屋企人比晒d錢佢放落ML戶口

佢老婆ive畢業
佢中五畢業
好難到位

月入七皮仲要用呼吸plan?

可以買貴啲啦

無首期掛

加埋月入七皮
唔係我自己七皮

我地首期少
所以兩年前買左個四百萬樓下上車盤

人上車佢就要上車, 蠢撚過隻豬
老豆老母年代冇錢都係要住公屋排居屋
人窮真係有原因, 呢d人注定窮一世
你同呢d人講真話可能俾人屌番轉頭

3年後個P 係咪仲係5% 都好難講

佢上左車不知幾撚開心
我其實都想知佢第時點供
月入三萬幾
要供萬四蚊
仲要有個仔

一路都好好奇
家庭月入幾多先會捨得供萬6萬7 一個月
連管理費成萬9 一個月

利申：自住供緊8千幾 兩候友夾埋7萬
唔捨得供咁多

老婆索唔索先

向西篇環海東岸潮文都就快可以拎出嚟鞭啦

其實有冇人真係統計過有幾多人買新樓係用呼吸plan? 我永遠覺得呢D 都係發展商既賣樓宣傳技巧黎 真正用既買家唔知有冇一成人

前排屯門樓 (好似天生樓?) 有個首置計劃
萬幾蚊尺 屯門樓 四五百萬 三百尺1房咁
唔駛五十萬上車 爭崩頭 你話係咪宣傳技巧

承你貴言
但點解

驚乜 港樓never lose

玩到咁大

正常問銀行借要做壓力測試，加息最多辛苦啲，但死不了人。。。反而呼吸plan過左頭果幾年低息又轉按唔到去銀行就。。。 仲要P+，到時成6.7厘息實pk

仲未計加息個p都會升

近期荃灣銷情熾熱的新盤全‧城匯為例，發展商華懋就提供最高八成一按計劃，並以首3年最優惠利率（P）減2.5厘作招徠（P以5厘計），華懋表示有近七成買家選用了此計劃，是近期較多買家選用發展商高成數按揭計劃的新盤。

話全城滙有7成人用，真係祝福佢地

只要個市健康調整都變負資產
過左頭三年變左地獄plan預你轉會
但你舊賬未清又轉唔到會等於任人屠宰

What is that?

地產佬重要估新樓, 點都托住個市既, 入市量力而為無問題

全‧城匯3年後呼吸plan係供番P？

真心問咩叫呼吸plan
利申已置業

係咪唔記得左有得轉按

用左呼吸plan買樓

大把錢淨低未用

收入持續增加

D新聞唔會提轉接啦

淨係計3-5年後要供多幾多姐

有父幹已經有資格 咩叫不自量力

借發展商錢買樓

lm

佢呢種父幹加埋佢夫妻購買能力都唔叫不自量力
一定要買唔到樓先叫不自量力? 中文你一定好叻

仲唔呼吸多層 大把錢擺喺到等咩？樓王

其實google係咪咁難

×2

轉按駛唔駛過壓測，用得呼吸plan有幾多係有實力

得閑入來呢d post真係又學唔少野
不過到底有幾多係真 幾多係假膠

lm先 一個月後再睇

睇人份工姐

5 年後 P 加 1 厘

其實有個問題係網上討論區既人會忽略
新聞都唔會講

我個人認為今時今日首置買得7-10m樓既人

你估人地真係拎哂份糧黎供咩

一係屋企人比唔少
一係家庭加埋月入十萬八萬都好普

唔好話p-幾多
P比到都可能好輕鬆

第三年轉銀行按
唔會P啦

上面應該全部無樓人士

你都on9, 未等到3年就做轉按啦
仲on99 等比P咩

通帳都唔止2.15

兩個人加埋先得三皮幾都叫有購買能力?
仲要養緊個仔夠錢每星期落樓下買本雜誌ja

依家啲新樓普遍都借埋錢比人
鼓勵買樓

你比到首期就唔洗呼吸啦 你轉按要補差價架大佬 你以為咁益你呀？

假設800萬單位（頭3年供本不供息，2.15%，30年）

個3年供落我當你
27000*12*3～～$972 000

計埋你首期10% $800 000

如果要轉按要跟足金管局指引，最多借480萬（60%）

扣返首期+首期，如果要轉按，要抬多143萬

如果3年樓市無升值，基本上能力有限買呼吸plan的人根本唔能夠轉按，繼續硬做發展商的貴plan

再者3年一到，就唔止供本唔供息，佢地供發展商利率成5厘，再加上加息，唔會額外儲到錢，更加難轉按。假若樓價平穩，息率加3厘，連同發展商5厘。無返10年都轉唔到按。

如果樓價升30%，咁就可以攞升值舊錢轉按，供返銀行息。所以，呼吸plan班人其實好危險，要轉到按先無事。

上面有班人完全無視呼吸plan ge風險
第一 轉按要補差價 嘔番首期出來
第二 銀行唔一定按比你

點都好啦 樓市gogogo 仲唔快d用呼吸plan買多幾層樓 下年即發達 唔買正笨7

怕咩喎，3年後賣樓咪唔使驚囉
到時賺埋樓價

銀行水浸，講真，你財政健康唔洗驚

升跌輪到波仔話事咩

咪係，垃圾美國加得0.25%都要用三個月時間，美國人供樓能力真係廢

GOGOGO

巧京京呀

今晚call aa 減10% 不問價走

ok
咁你依家唔好供
攞8千幾出黎租睇下有咩盤

屌早幾年上左岸就講埋d老屎忽宣言

學到野

笑左 早幾個月見到篇文條友買樓借發展商9成半供40年

要幫個班人祈禱，未來40年2公婆唔好失業，同身體健康，長命百歲

呼吸plan風險不嬲大
早幾年d呼吸plan因為個市大升已經轉哂銀行plan
黎緊個市唔升或者升得唔夠多依班人都要硬食貴plan

Hi CK and Lucas,

Please make sure the captioned quotations to be sent by this Friday. They should be verified and signed by Susan.

AL approved upon CK request and Lucas please follow up CK's duties during his ab

共實睇頭十年
十年後通脹加人工會cover到
假設30年前即1988買左樓 一個月千幾二千蚊
屌嗰d茶錢黎嘅啫

轉按要抬錢架柒頭
咁撚易抬到錢你班柒頭當初唔洗呼吸plan 啦

當然 你咁睇好
升三成實無事架 加按都仲得
橫行都祝你好運呀

呼吸plan 人的最好出路 係有水位盡快沽出
罰雙倍稅都唔緊要啦，你地層樓升左咁多

你買過樓未？ 按保上8成

利申：兩層父幹供斷既物業

樓post最好係等一段時間後再推上黎鞭
而家嘈黎根本無意思

留名待鞭

咁唔怪得你唔識

有呼吸既大都做到按揭

講緊唔捨得攞多啲錢供樓 咩老屎忽宣言

留名bin c
八個月

唔係就咁本金*1%

好柒

比多2000蚊係無計錯，但加息肯定唔只一厘，加兩厘已經要供多4000，3厘就6000，3厘唔係無機會，係3年後

睇你咩樓，管理費年年升到過萬，又唔賣得出去，供到銀包清光，永遠都要比一萬

你同事同你人工差好遠？ 定你老婆揾好多？

一開始日講夜講建築成本上升要賣貴d > 到剛性需求 > 大陸人勁掃 > 越黎越多納米樓 > 呼吸plan > 父幹 （成日新盤揾上車客父幹上樓受訪）> 之後會到咩？ 阿爺層樓做安老按揭幫個孫手供新樓？

下招會煲咩？

轉唔返去銀行做街plan就 898

其實你知唔知咩係呼吸plan?
呼吸plan 最大特色係 免入息審查
你講到任你轉按 加按的話，呢班人一開始唔撚洗用呼吸plan 啦

--------------------------------

轉貼：

當然，選用發展商高成數按揭的買家，轉按難度較高。最明顯的困難是轉按時是未必獲足夠的按揭成數。發展商提供的是高成數按揭，銀行提供的是標準按揭；借用利率較高的高成數按揭後，還款初期償還的本金有限；以消委會的例子(八成按揭，首3年只供息)而言，3年內償還的按揭本金是0。如果樓價不升不跌，而現行按揭指引維持不變，意味業主起碼要準備相當於樓價兩成的現金，才可能轉按。

更大風險在於債務可能超負荷

比起轉按，更大的問題是「免壓力測試」。部分新盤的按揭安排標榜無壓測，俗稱「呼吸PLAN」：理論上毋須收入證明，相關機構也會批出按揭。太易借取按揭，其實比起全期利息支出高企有更大的問題：部分買家還款能力欠佳，只因優惠期供款被壓低才冒險入市。一旦優惠期完，恢復正常供款，他們的財務狀況便可能急速惡化，如果市場利率上升(例如最優惠利率回升)，更會令情況進一步惡化。

阿爺層樓個孫仲供緊

原來仲有咁多人等緊香港樓市跌

用呼吸plan果班人希望有計好條數
如果以為三年後只係供多少少既咁就

個個度响講壓測
你地究竟有無去睇過新樓？

睇新樓同壓測有咩關係
真心求教

舊年年頭發展商一按開始要求買家出示收入證明.
唔係冇要求的

諗到了，450呎3房，三代同屋，溫馨生活。

講到好灰

新果d有d無

例如?

全城匯上面講得咁開心 其實係有收入要求先比借一按

而家新樓昆人入局係咁
agent淨係講一開始供萬幾
唔會講3年後轉p 會供多幾千

一按一定要壓測

有d二按要你同銀行講到明你借二按，銀行都批你先可以借哂

按保上8成要600萬以下呀on9仔

講緊你依家唔好供唔好攞多過8千幾出黎搵租盤呀

我睇全城匯個陣, 心大心細, 地區諗諗吓都係唔啱, 求其話呢排轉緊工, 唔想入飛抽, 驚做唔到入息審查.
跟住agent同我講, 無工返+老破都借到, 佢肯定因為佢做過個客係咁 (當然有機會吹水)

無錯，終於有人真係知道 個個亂9 up
要銀行批你2按先去到發展商到借，
至少對上1-2 年d 新盤都係。

咩叫呼吸plan

其實如果班友一開始可以係銀行做到mortgage 我諗唔會走去用呼吸plan
3年後佢地都應該轉唔到按所以焗住供，6% 息真係供死人

上面有人答左

有呼吸都借到

我就講緊我寧願住細啲住舊啲都唔想加錢供到pk
你就同我講出去租樓 租咪又係貴
我從來冇否認過宜家租貴樓貴
9唔搭八

咁有d人可能入息證明,資產證明卡住左,唔係真係無錢既
起碼我身邊有個fd就係咁,自己做網購生意
唔通拿個paypal戶口去證明咩

荃城匯好似宥呼吸plan

關鍵係轉p果下

點解咁多人咁既plan都肯係因為博三年黎樓價實升

捱三年放出去就唔洗供p

但如果到時唔升又要供p 就爽

【戰火再燃】OASIS免壓測借八成

仲有 人睇你好你睇人好
供8千咩質素你又知唔知
上唔到車咪買舊啲買細啲
下下要大屋苑半新樓梗係供萬7
唔好以為得你知宜家樓市咩價

唔會咁痴線掛..... 我諗所謂冇工返係有d冇報稅既生意啫

除非爆多次沙士,唔係都幾難
08,10果兩轉都無大插

直接問愛展商借晒啦, 仲借咩二按

西營盤瑧蓺連沽11伙 大部份客採用高成數按揭
買家可採用發展商提供的高達88%之第一按揭，首2年為P減2.85厘(P=5厘)，其後為P

全城匯個plan:

8成 30 yrs
頭36個月 P - 2.5%
37 - 60個月 P - 1.25%
之後 P

抽過，但係抽唔中。

一直都係食二手飯,未買過新樓唔知
其實係咪aa引到你簽約就有得抽水?
唔洗理後面上唔上到會?

到底知唔知自己打左d乜
依家有咩情況唔駛供萬6萬7
邊有新上會嘅只係供8千幾一個月

咁問題黎啦
點解人地要供萬6萬7而你只係8千呢
咪因為
1.一係你早幾年上9按都只係借左200個
2.一係儲多左幾年年出到1000萬首期買1200萬只係借左200個囉
無論1定2咪又即係老屎忽多人幾年時間or錢話鳩人人供萬6萬7笨柒囉
或者唔係話人笨柒嘅 係無你咁醒啫兜個圈贊自己啫

巴打請教下，你用呢個plan 自己供樓條數點計？

唔想俾咁多首期，keep cash 做投資？預計cover 到36個月打後個高息？

真心想了解下

供8千幾即係借200個多d
當買400個 即係出得起200個首期啦
出得起200個唔係儲多人幾年係咩

咪撚兜啦屌 知你叻啦

入息審查
全城匯我公司有個同事得個兩三皮野人工都借到買間七百萬
話幫佢個仔上車 個仔仲要未大學畢業 間樓兩父子聯名買
最近我仲聽佢話批左mortgage 要簽返俾律師樓tim

咪用個啲按揭計數機囉
有能力，Keep cash 投資所以借發展商高息按揭簡直係on9
例不如拎晒所有錢去投資

唔駛儲 送俾你好無
迴避買平啲既樓 淨係諗新樓
冇人幫到你
舊樓大把任你揀 仲要係九龍市區
個個講到又大西北又剩
不過算 你都係繼續怨買唔到樓啦

我本身係打算搏十零個600萬樓下細2房(經銀行借)或者600-700萬細2房(呼吸plan)，我份工係好穩定嘅。

不過果十零個一朝早已經俾大戶掃晒(規定買三房+另外一間)，我入場時最平已經去到7xx萬，但係入面仲係人山人海。 最後坐左陣走左，聽人講話去到我個號碼時得返800/900萬果d。

認真我對你追黑鬼同追擊ruby tuesday非常認同
依d野如果你唔明唔識自學下先 唔好破壞我對你嘅美好形象

一般600以上非首置樓個按揭成數係3年後壓唔到去六成以下點轉返去銀行？

一係抬錢比銀行轉按
一係樓價升到唔使抬錢，個欠款已低過當時樓價六成
一係金管局放寬成數

發展商一早就將風險轉介左比業主，供唔掂就收返層樓再賣過

唔好再燈啦dllm

全城匯 個價賣果時好平
而家升左好多
除非真係跌好多
再按無可能做唔到

好酸喎

係囉，真係有錢開頭就唔使用呼吸plan啦，而且所謂頭幾年低息，都係貴過銀行
當借8成，3年後層樓要升25%先唔使抬錢轉會，包升嫁咩

咪撚轉移你柒撚左嘅話題啦
唔係講緊儲錢呀
係講緊你只係供200個多d就兩句野串柒柒呀

同埋唔好成日有咁多性幻想屌鳩你d人就係無樓
依家係屌你個人老屎忽睇唔起人or兜個圈贊自己呀
唔係屌你有樓有產階級呀 蠢撚左俾人踢爆就拉埋d9唔答8嘅野黎講屈人無樓

你明唔明白係首期既問題，唔係收入

當你700萬正常係做6成，要280萬首期，呼吸當你做8成，只要140萬首期

三年後供P，5xx萬按揭每月要供多萬幾，正常5皮收入up 既都只係叫辛苦，但好似上面講到低個呢個數既得3皮幾既就

除非樓價升幅大過個你本身要俾多既百幾萬首期，如果唔係就要硬食十幾萬利息，放心，個3厘既總利息支出一定高過個140萬好多

結論係，有實力點會拎唔出個280萬，要take 咁大風險

家新盤撚有咁多600萬以下咩，好似全個全城滙得20幾個600萬以下，全部比a1買晒啦
依家600萬以下新盤幾乎買唔到2房，焗買600以上冇得按保

酸你老母
兩個人都係搵得果入息中位數都要酸
你做waiter定賣衫仔

大家可以温温書先

供得起還供得起，個個月送1萬幾蚊息比財仔

啱啱見到malibu 都唔算呼吸plan
做到8成按 P-3.1%
但要俾得起2成首期

真正呼吸 plan 最少都借9成啦
到時樓價升唔到 cover 個按揭
又抬唔到錢轉按
咁就供P供到仆街

不過金管局又有冇機會喺呢幾年放寬按揭成數呢？
樓價升咗咁多，按揭嗰邊根本跟唔到
逼咗一堆人買新樓用呼吸 plan
不過一放寬樓市又肯定繼續 gogogo

每個月還嘅錢入面有一部分係利息 一部分係本金
假設銀行set左你一個月供15000
其中14000係本金 1000係利息
當利率由1%升到2% 利率double所以利息double會變2000
咁就會變左14000+2000=16000

咁當然供到後面因為還左部分錢而供款入面嘅利息同本金比例唔同而令條數複雜左
但基本concept大約係咁

幾年換次位政策又唔廷續,做可能錯但唔做一定唔錯,咁點解要做?而且如果呢下放寬按揭既話只會將D係條警戒線遊走既單位推上去(4/6M),老實講,要點放寬先係正確我自己都諗唔到.

BTW,我無樓主諗得咁樂觀,睇美國個勢加都唔會加得多,現況加2-3里己經好盡,同埋如果唔配合股市崩盤同高失業率二個因素既話,係第二間要15%賣左買唔番既情況下,對D之前儲開貨既人梗本無誘因放出黎,更唔見得會有可見既趺幅同停止呼吸,似乎最多只會回一回.

呼吸plan因為叫做發展商借
爆左佢可以收返黎再整返靚當一手市價賣
嗰幾年當收租 死係死買家地產佬唔會死

剩底d錢攞黎享受人生？

果d plan係換樓先好用

其實我係用hibor plan
我人工同佢都差一倍有多

呢樣真
我16年年頭買左北區實尺400左右
都唔洗380萬
同女朋友每人一成首期

買完之後又比人笑我返屋企要帶回鄉證
又話成廿年住唔落

其實我同女朋友返工都係北區有咩所謂
問親身邊朋友
個個新界東就要住沙田
新界西就要住荃灣

舊又嫌
唔係鐵路盤又嫌
無會所又嫌

巴打幾歳？
介唔介意講做邊行？
我想參巧下

自己月入6萬幾，2016 大西北400呎上車320萬左右 9按上車，輕鬆供11000 一個月，而家估價升到460萬。

巴打做邊行搵咁多？

銀行仔

轉唔到按接近供多一倍...

咪9吹我同事去睇樓都話唔洗證明

巴打做投資部果d？
連登巴打個個都搵咁多，我好自卑
26歲搵得20k 草得果30萬
買樓搵女友完全唔洗諗

我上車個陣搵3萬3 到

Lm

兩年升一倍人工？

無知一問
呢班人申請破產係咪有得住公屋

轉左工，升左職，做左唔同部門

巴打係人生贏家
巴打幾歲？

搵六萬幾仲要住大西北鄉下地方，
淡友會話不了，
不如租市區樓享受生活

巴打搵到錢又識睇餸食飯，叻仔

Just 31

巴打係I bank 人？

哇好威威丫貼多幾張單黎睇下

邊度見到有串親你
閱讀理解攞U?
以為你對號入座添
唉俾啲自信啦

No

正常有計過數用呼吸plan果d
應該無諗過要食三年後高息
買果陣個如意算盤係
三年後樓價升左+自己人工加左+三年間儲到d錢
過左三年就可以去銀行轉按

當然無腦無計過數或者有變數既就gg啦

好羨慕巴打你
我26 歲得20k 人生成pat 屎咁

做邊行

換樓既話 唔可以冇左份工
但宜家儲左舊錢
有咩唔對路隨時還曬俾銀行都得
所以揀唔換
同埋就算換 唔覺得間屋大好多
何必為左間屋挷住自己幾十年
繼續儲錢儲到將來樓市調整
入一間收租唔好？

It 9

10年2百幾萬9成按買咗馬灣兩房實用530呎單位,果陣加埋女朋友名一齊供兩個人先搵4萬倒。 14年賣左馬灣4百鬆啲萬,之後買咗青衣城當年發生浩劫果個屋苑2房要5百鬆啲萬7成按借唔過360萬, 而家同老婆一齊供兩個人搵7萬幾。兩個人當年先畢業2年幾加埋得果40萬但唔撚理照上車, 而家青衣單位我諗要8百幾萬...想轉3房但貴得太離譜了。

話緊你乜知唔撚知呀
屌你老母你文盲定唔識中文呀
柒頭皮你自己覆左d乜撚野扮老屎忽記唔記得呀?
依家係屌你個人鳩屎
8千幾供樓呀

串親我

屌你乜又唔知
句句野又唔係事實 廢物咁撚樣

咁撚叻紅字嗰段又唔撚覆走住屌廢物

真慘 巴打你唔識表達自己又睇唔明人講啲嘢
唔好咁嬲嬲喇 激親個腦就唔係咁好啦

覆撚左未

我都係銀行仔23歲搵得19k 腦細死都唔升我

問緊你呢幾句有乜問題
你唔識表達就算啦

仲廢過屈狗
你都係收皮啦

咁就係讚自己
係咪你太自卑
邊句似笑人地

所以供樓呢個遊戲唔係亂咁參與
係會嚴重影響cashflow
首先應該盡量增加自己既收入先
之後先再諗供樓買樓

26歳搵20k 想死左一去

正解

長玩長有

咩post?

Google is your friend

可能成班弱智唔識打Google.

我睇要爆最少都仲差一年

淡友反擊戰

到時P過十厘

個D人買唔到樓真係抵撚洗

小朋友野都未做唔好咁多幻想
你講就容撚易, 咩第時對佢好d, 等你賺番d錢俾老豆老母都死撚左啦
你買唔到樓同老豆老母食屎有咩關係?
出黎做幾年野再講啦

屈蛇做保安都有quotation出
請幾個蝻外判part time食蕉?

屈sir可能係ck/Lucas

到時全城匯變全城跳

公事 email 都貼上黎連登
可能想話俾大家知佢係人地既上司，巧叻叻啊

見證

出魔咒托市咁仆街

咪租岀去，係你班廢人成日驚，先永世無樓

呼吸PlanD息同大耳loan無分別
P+好撚甘

你肯定呼吸plan既樓可以放租？

屌你老味，供款都未撚識計出黎鳩噏

銀行要五成先比放租
呼吸plan唔知
但冇理由高得過銀行好多

呼吸plan 唔受按揭成數限制，
幾多成都可以放租。

加息真係必然嘅事
計返時間嚟講
仲有排供嘅人真係要自求多福

討論得咁激烈, 我諗未停止呼吸都爆post

總之啓德一日未起好都有排升

最近港滙持續疲弱，反覆觸及弱方對換保證，金管局13度入市承接港元沽盤，銀行體系結餘減少至1,285億港元。相信未來數周內，銀行開始有資金壓力。港元與美元息差加上中國大陸與美國之間的貿易戰不斷加劇，香港的鋼鐵和鋁材出口受大陸拖累之下，有機會被美國徵收更高的關稅。地緣政治、息差、美國減免回流資金的徵稅，預期香港的熱錢將會持續撤出。銀行今年最終會跟隨美息的走勢將最優惠利率上調，以反映其資金成本。

美國自2015年12月加息周期開始後，雖然已加息六次，合計加幅1.5厘，香港銀行依然無動於衷，供樓人士自然不痛不癢。時移勢易，香港今年很大機會跟隨加息幾次，而兩年前要靠發展商包按才能上車的人，糖衣快要吃完了，等著他們的會是毒藥嗎？
筆者有朋友早在兩年多前，用盡發展商給的九成20年期按揭貸款，買入當時值600萬元的樓，用盡身家支付首期及雜費。發展商給出首三年P-2%（約三厘）利息，期後就要付出P+1%的利息。首三年他們每月要供大約$25,600，其後更要付出大約$35,000。兩公婆計過數，認為每月如要付出三萬多元來供樓，生活就會非常拮据。
如果香港銀行如市場預期，今年最終上調最優惠利率75點子到5.75厘的話，每個月就可能要支付$37,600元。
最初，地產代理當然對他們說盡好話，指三年後樓市會繼續升，該物業的估價就會上升，按揭貸款可以轉會到銀行。誰又想到，樓市是升了沒錯，但一人得道，雞犬也未必升天，現時他們層樓估值不足，供剩的八成只有六成有機會轉會到銀行，其餘部份可能要「硬食」。本來他們可以趁目前樓市仍處於高位出售物業，但三年內出售要支付大約60萬元的額外印花稅（SSD），根本無力再額外拿出這筆資金，陷入兩難局面。
事到如今，唯有見步行步，他們最後決定先找代理放盤，待三年SSD「緊箍咒」解除後即賣樓，再求神拜佛，公司不會裁員，加息不會太快。

用呼吸plans 嘅應該係炒家多
借得愈多，就愈高槓桿，升巿就賺得愈多
但加息下，佢地咁高槓桿應該好快要跳船
情況就好似比人call margin 咁

其實暗地好多人租左出去，包括用按保買果批
因為太少真係捉

知唔知香港家庭入息中位數25000，而家租金周圍閒閒地都萬幾蚊
個d揾得2萬幾但畀成皮租嘅係咪當佢地死

重點真係頭個3年
頭3年有咩變動，想套現要畀特別印花稅真係負資產玩撚完
係連登班反炒樓撚先支持呢個稅架姐

我仲以為係辛苦只可以呼吸

唔緊要嘅，照你講個仔就畢業可以接火棒

一層樓賣兩次半

果半次係啲利息

樓上成班窮撚點會明

2015年ccl最低127。而家179。你計下小調15%。然後大升4成
捕捉小調整爲乜？

幾時爆呀

儲定錢等接蟹

咁抽得水講下你點發達? 有冇9位數字身家? 5百萬cash?

高登仔不停開post 笑嘉湖林太/抽新樓人士/麥包
仲有向西出左篇潮文抽水 , 湯生爆煲論爆紅
大把人話等樓爆
兩年後全部靜哂

又破頂，樓主點睇？

抽水同發達有乜關係

想問hibor跳來跳去
供樓係咪用一個月平均？

CCL 04-05-2018 182.17 +2.17

好大陣酸味

推推先

樓巿玩完了

說好的4月完就轉勢呢

HSBC開始郁

又大升了
感動既係有樓豬燈住樓市
我地所有業主都好感激你

12月入左屯門西鐵站樓花15k 一尺，半年後御半山山卡啦鬼地方已同價

上星期層700萬樓賺左14萬，今個星期又賺10萬

下？好柒呀

2月股票pk, 樓價起碼8月先反映

無話8月跌唔跌
係樓主話立帖 4月完就轉勢

放心 我會推到8月

我幾千萬物業,一個星期升一升又幾十個,大部分垃圾連登仔做一年奴隸都搵唔到

呢d post樓豬最後都係潛水架啦

要酸都唔酸用呼吸plan買樓嘅人啦

如果借9成，轉銀行按最多6成
咁如樓市升值未達預期，而自己又無實力補差價
咁就轉唔到按，仆硬街了

近五六年有幾多人話跌跌跌
個個經濟學家上身話泡沫就爆又辣招又剩
有咩事就出黎諗住睇人仆街
但事實有冇跌過 有 之後再升快d
點解呀 因為香港d樓係大陸人買呀
大陸泵水落黎 會驚冇人買？ 唔係點解叫蝗
專搶香港必須品
事實係香港人只會更加冇辦法上車而樓價就繼續上

咁你買到未

等緊環海東岸入伙

其實有d人係有錢都用呼吸plan留cash , 有d人係無錢唯有用呼吸plan

CCL 11-05-2018 183.14 +0.97

樓主你在哪

買樓full pay 應該唔關我事 ??

又賺

推

放緩左 即係樓爆了

well燈

上個月語氣重咗啲，比多一個月時間我

🤣

即係再立帖為證 CCL係5月完ge時候轉勢？

其實係每個月立一次帖咪得,總會有一次中

我睇返樓主啲留言，原來係佢開完post 比左個嚇人既題目就失蹤左

淡淡最興架啦
引哂班窮酸撚正皮後就潛水

佢可能係好友,開個post睇下幾多個窮撚

CCL 18-05-2018 183.23 +0.09 (+0.05%)
升勢放緩 樓主有望平反

洗唔洗個個星期mon住呀

Don't bin c la diu

好仁慈架啦 幫你睇下有無機平反

你睇下香討淡淡 2月頭預言CCL 170封頂

爆未？

差唔多喇
mon多兩個星期啦

最欣賞ching你起碼會上水回post
好過屈蛇同其他淡淡咁開完個post呃完正皮就走撚左去

等6月中聯儲局加息？一次過加到6-8厘
樓主萬歲

之前連登都有條柒頭係度開左個post呃左幾百個正皮之後壯左個膽去鄉土開個一樣既post, 結果

升左咁多，回一回都唔奇。
好快又加息，觀望下先

其實供樓真正意義唔係供樓

樓市未來係上升軌中有回調唔出奇

但成日好有信心講個時間性預測出來 咩幾月見頂 CCL上到幾多就跌 當正股票咁技術分析 呢d預言家先最值得尊敬

bin 下先

等加息啦，加息仲唔樓爆。

(雖然美國加左幾年美國樓價仍然升6.x%)

本身銀行按揭過壓測計埋二按喎，印象中好似P假設到8%都供到先過到測試

仲有個好政府

鞭

肺活量反而高左

買都2支氧氣筒

停止呼吸未？

鳩post

冇樓爆 樓主停止左呼吸？

睇返呢個post 有167個正評就大約見到連登幾多樓市淡友

D言論講咩: 全部連登仔唱好 就係樓爆時候

最快都兩年後啦

跌落百三幫你奶屎眼又點話

屌你 你話10月開始跌 跌跌2年架 又改口

樓主

升完唔代表即刻會調頭喎，唔好屈得就屈
下年一定係跌，但我亦冇話過急跌
我自己估後年年頭見底，估咋
我最肯定嘅從來只有一件事
就係今年年尾係經濟周期大轉角
其他預測不能夠話拍心口，你都唔好穿鑿附會

不如我問返你，你覺得樓市跌係幾個月會完成咩？
不如你睇下過往歷史先？

其實你由頭到尾對股市行到咩浪、樓市周期咩特性都唔識睇，一味硬好盲唱好，真係唔驚下年俾我鞭？

信埋d 淡友講野又要買貴幾球

買樓既野有首期 供得起就買

即刻帶曬頭盔 話估ja

香港樓市會在煙花中結束超長升浪

Quote你d字眼

奉勸各位香港人，好好享受呢場煙花
之後幾年，會比較難挨

如果想審視我既睇法，請研究美國/中國經濟
唔使等年尾，2018下半年，坐係觀眾席
食住花生見證一個經濟周期的盡頭

我講曬了，年尾返黎攞光環

你好肯定架

我就從來唔做時間性預測 我唔會好似你咁專家式預測樓市
我有研究樓市唔需要話你知 我唔覺得我係專家 唔會係度預測樓市短期幾個月或者一年的走勢

我淨係會叫人能力足夠 自住樓係一定要買 唔好租 睇錯市到時繼續升 到時咩都買唔到就後悔莫及 賣自住樓等跌就最on 9
不過咁講又話我係AA

樓主唔使驚,有淡友俠陪你,2018一定爆

你理解能力有問題
我話肯定：今年下半年係煙花盡頭，之後逆周期
估計：樓市後年頭見底
幾時有將肯定嘅預測變成唔肯定？
你咩預測都唔分享就真係帶頭盔喇
有料就一人擺一個預測出黎睇下邊個準
冇料扮有料咪好似隻老鼠咁縮下縮下抽人水
仲好意思話人帶頭盔，你嚴人寬己得好緊要

留名

打擂台咩 on撚鳩鳩

冇料就收皮啦垃圾
分析預測普通討論出面個個post人人都會
得你一個施施縮縮完全唔肯講自己睇法
我話睇下邊個凖你都驚
又唔係賭邊個贏，又唔係有punishment
咁都叫打擂台，唔打你已經帶定頭盔啦
最撚醒係你好未，不敗之地
純抽水，冇撚用

隨便你

咦，真係一俾人屌即縮喎垃圾
對住你d賤狗好聲好氣冇用
下年年頭鞭到你年尾呀

慢慢自high

仲有冇補充呀？
我邊度帶頭盔？邊度轉左睇法？邊度唔清楚？
講清楚先好走喎

冇自high，我想討論經濟呀
不過你帶頭盔耍賴皮

打兩句賤狗 垃圾以為自己贏左
我無走 繼續睇你自high
再慢慢睇你出埋呢d專家預測post
專家式預測錯左就到時認錯 你自己話ge

Forum要黎互相交換睇法
我歡迎任何相反意見一齊討論
但你呢種完全唔講自己睇法嘅人
又要串柒柒，俾人屌又話人自high
真係唔知做乜鳩，其實你想點？
除左一路抽水一路等機會鞭人屍之後
你有咩世藝

樓市大勢都係會繼續升 (阿媽係女人) 中途會有短期小調整 5-15% 幾個月 調整完又升過
係咁 幾時調整無人知 係你咁專家會知 調整的時候就係最好的入貨機會 當然係計好數能力可以承擔風險
你有信心出預測post 就預左有比人bin c風險

快d爆
已儲定彈藥等入市

今年買樓到可以轉按時，分分鐘升咗30%，轉個靚按還二按，繼續P-2.85

如果我錯下年隨便鞭
但如果真係跌多過20%我一定鞭你
拿，咁樣公平咪好囉

我年頭預測年尾升完開始跌
而家都諗緊之後買一間大舒服d定兩間細收下租

緊係三房套
我都等緊爆

冇人可以唱得升或跌嘅
但跌20%已經多好多選擇

照依家呢個上升速度
到你等到樓價跌果陣都未必會平得過依家

所以只有最勁嗰一小撮人可以玩到樓市波幅
利申，唔係我

動盪唔洗住？訓街呀？

P+1%

其實睇淡無問題 睇錯市咪認輸囉
但就有d人硬係要同你拗 呢頭講話年頭爆 唔爆就話等年中 年中都唔爆又話等年尾 今年最後都無爆又話等下年 呢個loop由舊燈到連燈都已經差不多十年

做人肉酸成咁真係

唔緊要啦 個個星期會keep住推呢個post睇結果

希望真係爆啦，想入多間三房套。
7月人工又加，年尾又跳point，
唔好令我失望。

一直都講 樓價post嘈黎無意思
等番一段時間之後再推就知邊個贏邊個輸

樓上有ching保守到估下年爆 如果下年仲有連登我就會開post睇有無爆 希望到時唔好話ccl跌 3幾個%就話當爆左就得

點解要由出post日計起？我當日講明今年會有個煙花式爆升，年尾轉向，從來冇變過睇法

有跌 但唔關大部分人嘅事，因為正常人冇能力把握呢個波幅，如果早左或遲左賣樓，又唔將資產用其他方法增值，蝕埋租，跌20都冇用，所以如果冇樓災，佢地唔會有著數，但同時，好位用呼吸plan會好危險，亦都係事實，所以學誠哥咁講，俾4成首期，財政穩健，幾時都可以買

咁就絕對唔建議，因為風險太高，俾stamp，裝修，佣金雜費，交租，已經去左七位數，唔值搏

經濟週期未行夠十年，股市未行到五浪，低息QE未完，當年個個都覺得我層樓一定蝕錢，我笑而不語

呼吸plan其實同傳波仔遊戲差唔多，早幾年買落有賺，今年唔知出年事，而家買，其實係賭佢會升多兩三成，但可以永遠持續落去？發展商同開賭場無咩分別 只要有一或者兩年樓市唔升⋯加埋政府係咁推供應

大把購買力，租租真係等租成世

如果唔玩，可以點？
咪又係挨貴租。

2020 衰過沙士

嗚啊 我停左呼吸

你等緊？，如果宜家繼續升，
將來加息後跌少少，
但跌唔今日，咁仲算唔算跌左？

今年等跌無買樓既人，下年就會停止呼吸

就6月了，究竟幾時會停止呼吸

依家喺macau

8成大陸人

500 min part

等去返08價

佛誕了

等到佛誕都未停止呼吸

信樓主既人 好快會停止呼吸

就嚟又到星期五 4:10PM
我條屍準備好了

CCL 25-05-2018 180.96 -2.27

樓主勝利啦

樓爆啦

CCL 25-05-2018 180.96 -2.27

暴跌啦, 快拜樓主

轉勢轉勢 樓主平反成功

只係一個開始
準備跌到年尾

燈埋自己
以為CCL繼續升時今日竟爆跌

屌, 呢個post已經分唔到係真假好友/淡友
升定跌大家都好樂也融融

97年息口咁高，樓價一樣咁貴，息口只係其中一個因素，重有好多週息因素，香港始終要睇中國環境，中國一爆，香港應該會跌，但而家中國人太有錢，加息影響唔到佢地

好友都可以睇跌
淡友都可以睇升

升升跌跌原是一體

淡友呢個星期要謙虛啲
升尻咗咁撚多個月
跌一星期唔代表啲咩

好友都唔洗驚轉勢
有能力買o既
幾時都可以買

d新聞一早講晒加息 供樓增加既負擔都係細
而且而家香港樓市係結構性上升 根本跌唔到
不如出盡力搞個首期出黎上車享受資產升值好過啦

樓主可以上水啦

層700萬樓無左十萬，點算

molamola

樓主或成最大贏家

今個星期CCL係根據2018年5月14日至5月20日簽訂正式買賣合約的中原集團成交計算。當中有近八成的交易是在2018年4月30日至5月6日簽臨時買賣合約

啟德地王誕生係5月15

即係過多幾個星期先見真章，地王效應

唔好令我失望

過多幾個星期先見到地王效應喇

你見依兩個星期成咋業主封盤加價就知

樓主比心機
等美國加到十厘息一定會跌
再唔係等大亞灣核爆
金仔亂射
台海戰爭
伊波拉爆發

仲有人等跌代表未升完

你未見識過而家買樓既人有幾有實力，而銀行壓測都做得好好，你岩既，投資角度收回報巳經唔高，得兩厘幾租金回報，但D人太有錢，覺得都係買磚頭安全，而且需求重係好大，新盤咁貴都一狗沖去買，要跌可能都係兩三年後既事

其實話乜地王效應嗰班真係on 99

班業主同aa永遠都作到啲理由Gogogo

連貿易戰都可以拎嚟用

【B1頭條】地王高溫效應 30屋苑錄破頂

啟德地王高溫效應！樓市如近日天氣一樣持續高溫，上周全城掀起反價潮後，如今效果爆破力足，近兩周的時間即有至少30個屋苑錄得破頂，包括資助房屋市場在內，連番出現新高價成交。

唔知係邊個on 99

假架，AA搵人左手交右手，
轉頭取消交易。
等加息樓爆啦。

今年波叔唔出辣招。唔做唔錯

冇d氣勢 牆頭草

冇監管機構去監察呼吸PLAN ?

狗兄

fast

淡友又再即將面臨每個星期o既審判

16:10PM 仲未公佈
肯定係跌到仆街施永青唔敢嚇親人

又燈👍

多謝樓主

no feeling already

升咁少唔計

最搞笑係仲有成班巴打當樓主係認真, 討論左咁耐最後先知係假膠, 唔知點收科

唔係架
我好撚認真
六球現金ready

利申: 自己無樓, 屋企有

有冇諗過指住D新樓大聲叫屌你老母, 可能有用

無
啲樓無罪
錯o既係資本主義

叫屋企人快d賣樓，遲d會無呼吸。

岩岩放左十個單位 比樓主害鳩死

其實慢慢變左假膠post

升咁少是咪又係唔計？

車位都賣600 萬呀
信樓主真係要停止呼吸

咩鳩地王效應都係升0.01%
重有咩效應未出？

又搵到位入 淡友又贏

12月老母仲衝左入九龍站入左個單位
比全家屌到化
真心唔知升咩鬼
但去到今日管理員話最近啲盤封埋
想買都買唔到

對唔住呀媽

放撚左先講啦
可能3年後又要屌多你阿媽一次

個個等緊高鐵一開再升
伯母眼光
同埋咁有財力

專家食屎啦

加息了，死未

你死香港樓都未死呀
港樓 never die

你講d野咁似香討班廢中

hsbc 唔加P, 但今日加左存息
hibor 開高了 銀行要水

利申
港樓一定升wo

二手樓價指數按周升0.58% 新界東連續六周創新高 (16:01)

【東網專訊】中原城市領先指數CCL報182.64點，為歷史第三高，按周升0.58%。中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報185.22點，連創歷史新高，按周升0.50%。

分區方面，新界東樓價升勢持續顯著，連續6周創歷史新高，是自1994年有紀錄以來首次出現。新界東樓價連續5周創新高曾出現三次，分別是1997年6月、2013年1月及2015年5月。指數最新報199.34點，按周升0.59%，連升7周共5.47%。

唔破頂唔計

美聯物業分行首席高級營業經理易秉中表示，置業需求殷切，有多年前曾「落車」的租樓人士，有感租金愈升愈有，決定入市自住，斥資1,183萬港元購入紅磡海濱南岸。

上述成交單位為4座高層B室，實用面積593方呎，建築面積約770方呎，屬3房間隔，內櫳企理，睇樓後「還價即成」，成交價折合實用呎價約19,949元，建築呎價約15,364元。

資料顯示，原業主於2014年8月斥資約738萬元購入，是次轉手帳面大幅獲利約445萬元，升值6成。他補充，海濱南岸現市場買賣放盤約80個，當中約2成為交吉戶，2房入場費約850萬元，3房則約950萬元。

背叛淡友行列可恥

有冇巴打轉唔到按，又驚供貴plan?
打個半價比我我同你接貨

驚call loan牙我

CCL
22-06-2018 184.43
+1.79

don't bin c la diu

又BIN C

歷史新高都唔計

技術圓頂轉勢ar

未反映貿易戰
唔計

你同達哥話一命爆Dark Souls有咩分別

考車第五次一take pass

臨近月尾又係時候推返呼吸post上嚟

而且第一間自住係無得輸

股市跌=錢流入樓市

股市升=d人多左錢買樓

所以樓價 點都係糕糕糕

其實為咗層樓一世, 有層樓開支好大, 每十年驗窗, 開放式廚房又話要check, 臨老仲有驗樓（每戶十幾萬走唔開）,家居保險, 一陣又加息, 倒不如租樓, 最多住細少少

下半年再升2成

升到呼吸唔到

股市開始劇烈波動
熊一展開
本人宣佈
樓市轉勢
七月先計

其實咩叫呼吸 plan?

2047 年7月?

無乜可能

我都用左呼吸plan買層700幾萬既開放式單位

股市點跌 樓價都唔會升架啦，股樓不嬲都無關。

樓價都會升

CCL 29-06-2018 186.33 +1.9

source: 中原

未反映新房屋政策唔計

中銀做數，唔係政府數據，唔計

未反映股joy同世界波因素 唔計

未計德國出局豬死 唔計

八月先計

未反映世界盃期間賣樓買波因素 唔計

樓市好難跌 因為係班貪官帶頭炒樓 成個政府咁大貪 點會比個市有問題

你套理論以前都仲worked
而家政府駛中上層支撐？
而家只係有自己人同唔係自己人分別
李嘉城之前都撤資
呢個政府而家靠既就係極權同不公去撐
撐到啲錢洗得7788就拍拍蘿友啦
要認清現實個個係你

你試下中上層同佢地意見不合？
佢地而家要打一個有錢人落黎有幾難
都係個句
而家唔係咩中上層中下層去支持個社會
根本就係圍爐揾錢
關鍵係你算唔算自己人
你睇下啲無腦刷鞋言論就知咩事

呢d唔可以過左3年轉按?

入左伙就已經轉得啦。

全城匯大量用家，
果陣有抽過，入面d人個個好有錢。

就係買佢升jer

今年首半年升左10% 估今年 17%
700萬今年都升 119萬
當黎緊2年都得1成
都差唔多成千萬
所以政府推個市向下就全城仆街

冇幾多個會借足呀嘛
通常一按銀行，有淨二按先會發展商

3年罰息期吧?

全城匯發展商一按借8成，30年，
首36個月HSBC P - 2.5%,
次36個月HSBC P - 1.25%,
其後 P。
首6年提前全數清還或部份清還, 唔駛罰息。
6年後提前清還，罰3個月 P 息。

罰3個月P 痴線

13-07-2018 CCL 187.71 +0.9

連續4星期劍創歷史新高

不過都係唔計

未反映英格蘭出局
唔撚計

2047 先計

未反映娥六招, 唔計

未反映本周DSE放榜影響，唔計

未反映全城賣樓買小米 唔計

信蘋果等支爆唔買樓果班淡淡，一早交租交到斷左氣啦

呢個post 1001先定停止呼吸先

諗sir：呼吸plan新樓買家，應該趁早信主【諗sir投資教室】

連登有無人整返個樓市淡友post合集比一眾淡友J爆佢

爆未

知錯了

轉勢喇轉勢喇

樓主神準 光環準備
Big big big drop is coming

新房策公布 中原CCL按周跌0.21%報187.31點

2018/07/20

中原城市領先指數CCL最新報187.31點，按周跌0.21%。中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報190.20點，按周跌0.25%。CCL(中小型單位)報187.94點，按周跌0.28%。三大整體指數連創新高後輕微回軟，本周指數同為歷史次高。反映6月29日政府宣布新房策當周，樓市觀望氣氛濃厚，但樓價仍然高位企穩。

樓爆了

呢個星期有反映到市況！

身邊sick人賣樓買小米

跌咁少
當然計

大跌0.21%
可以計了

屌你咩上左車講埋哂d風涼話

升咁少 照舊唔計啦

未計貿易戰影響同海量居屋抽獎唔計

未計牙朗落馬去意假

bin c

等理貿易戰支爆後先計

信淡友又買貴幾十萬

四個月了 停止呼吸未

hi

叻啦叻啦

會唔會停止呼吸

最新2018/08/03公佈,，中原城市領先指數188.61

是咪又循例唔計?

大升在即

唔計

係囉 呢條友乜水黎夠膽話七月成交量得一半 樓市gogogo 呀

升得快爆得重快

又升啦屌

最新2018/08/10公佈,，中原城市領先指數為188.36, 按周大跌 0.25。

樓爆了

呢次計啦掛

計

計了

終於開始暴跌
業主們等清算啦

一到星期五就推返上黎

最新2018/08/17公佈，中原城市領先指數188.64，微升0.14%

按照慣例唔計

無錯
真係唔計

CCL
17-08-2018 188.64
+0.28

又創歷史新高
各連登經濟大師又話跌既

就嚟又一周

原來係佢

樓爆

轉勢未?

CCL
24-08-2018 187.56
-1.08

一日未插穿150
淡友都要謙虛啲
好友淡友一律都唔好計住

二手樓價指數上周創新高後本周回軟，反映主要大型屋苑二手住宅樓市走勢的中原城市領先指數(CCL)最新報187.56點，按周跌0.57%。

今次計

樓爆 啪啪啪
樓爆 啪啪啪

打和！

咁快又一星期
好掛住各大好友淡友

今星期升返

照舊唔計啦
祝各好友淡友身體健康 家庭和睦

睇好睇淡都好， 留返條命先有得食花生睇戲

gogogo

屌

新界西樓爆了

我剛先批左按揭借4成， 不過絕對可以full pay仲有凸過完2年罰息期即比甩佢

升親都唔計，照咁睇樓市跌撚左成幾千年

"跌呢 就真係死你班新業主啦"
by 撚狗俠

買屋既錢佔我手頭上流動資金3分1

真係市區係硬淨D

用匯豐 恒生定渣打好

爆未?

其實已經爆咗 無成交有咩意思

🤗🤗

未，你再瞓下先，爆咗通知你

其實sample size 細，升跌冇意思
一手貨一次ko 唔到又一定唔減價
買賣角力

訓醒未？

放租未撚驚過

啲呼吸plan買家見到你個post實好驚驚

租租日日賺

劉明

推，bin 中間笑鳩樓主班傻鳩

留個靚名

全城匯我等緊你

自住驚閪

頭2,3年比個P-2.5吸引
之後一野變做P+0..5/1
除非人工係依2 3年加左20%以上
如果唔係真係唔洗呼吸